---
status: publish
published: true
title: Kafemlejnek.TV 29. – Co pro vás chystají SaaSkaři
aliases:
    - /2018/01/09/kafemlejnek-tv-29-co-pro-vas-chystaji-saaskari/
date: '2018-01-09 22:02:31 +0200'
categories:
- Podcast
tags:
- kafemlejnektv
comments: []
---
<img class="alignleft wp-image-3377" alt="" width="156" height="140" src="/binary/2018/01/freelo-nenoste-si-praci-domu.jpg">
<p>Tentokrát jsme se sešli s Karlem Dytrychem, abychom vás pozvali na nový seriál setkání nazvaný SaaSkaři. Setkání je určeno pro všechny, kteří mají ambice vybudovat SaaS platformu a chtějí sdílet zkušenosti s ostatními. Organizačně akci zajišťuje právě Karel Dytrych z Freelo a Petr Ferschman z Dativery a kromě nich samotných budou na každé ze setkání zváni další hosté.</p><p style="text-align: center;"><em>První setkání <a href="http://www.saaskari.cz">SaaSkařů</a> proběhne&nbsp;<strong>22. ledna 2018 v 18 hodin v <a href="https://mapy.cz/s/2jgoe">STRV</a></strong>. Jste srdečně zváni.</em></p><p>Tento díl má být malou ochutnávkou toho, co se bude v širším rozsahu rozebíráno na setkáních SaaSkařů.&nbsp; Lehce jsme nakousli téma analytiky ve startupech - proč je důležitá, jaké indikátory je dobré sledovat a jaké z nich vyvozovat závěry.</p><p>Probírali jsme téma onboardingu - tj. jak co nejrychleji uživatele změnit ze zelenáčů na ostřílené profíky při práci s vaší aplikací a jak se to následně promítá do finanční stránky společnosti.</p><p>A nakonec jsme narazili na žhavé téma pricingu a cílení aplikace na konkrétní cílové skupiny.</p><h4 class="weH4">Zdroje</h4><ul><li><a href="https://www.freelo.cz">Freelo</a></li><li><a href="http://www.saaskari.cz">SaaSkaři</a></li></ul><p><strong>Kompletní obsah zde:</strong>&nbsp;<a href="https://kafemlejnek.tv/dil-29-co-pro-vas-chystaji-saaskari/">https://kafemlejnek.tv/dil-29-co-pro-vas-chystaji-saaskari/</a></p><h5 class="weH5">Obsah</h5><ol><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=0m48s">O čem budou setkání SaaSkařů?</a> 0:48</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=1m55s">Představení Karla Dytrycha a proč zakládá SaaSkaře</a> 1:55</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=4m15s">Ochutnávka témat SaaSkařů</a> 4:15</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=4m30s">Proč je analytika pro startupy důležitá</a> 4:30</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=5m23s">Jaké indikátory sledujete?</a> 5:23</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=8m07s">Problematika lifetime value indikátoru</a> 8:07</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=10m20s">Jak výstupy z analytiky ovlivňují vaše akce ve Freelo?</a> 10:20</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=12m35s">Jaký má lifetime value indikátor vliv na valuaci celé společnosti?</a> 12:35</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=14m43s">Jak vyhodnocovat návratnost investic do reklamy?</a> 14:43</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=17m03s">Onboarding - co vám funguje?</a> 17:03</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=21m50s">Product market fit a jak jste připravovali pricing?</a> 21:50</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=29m30s">Jak jednoduché je změnit cenovou politiku?</a> 29:30</li><li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Kiwls87Cojk&amp;t=32m40s">Jak jste nastavovali ceny pro jednotlivé plány? Podle konkurence? Podle nákladů? Podle měřitelného přínosu pro uživatele?</a> 32:40</li></ol>